[公開信]要求全面革新警隊並暫停招募新警員

其實屌完黑警之後要點，就算佢撤銷暴動定性又點?黑警嘅問題依舊，警民關係依然係咁差。想解問題應該要點？
我寫咗封3千幾字嘅公開信，包括咗4個新訴求，希望你們睇下。
1.取消直屬警務處的「投訴警察課」並改革監警會制度
2.要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程
3.暫停招募新警員
4.要求暫停警隊加薪

下面係公開信
---------------------------------------------------------------------------------------------------------
致 行政長官林鄭月娥 及 警務處處長盧偉聰:

要求全面革新警隊並暫停招募新警員

鑒於近日警隊多次在公眾活動中使用武力，被外界評為不合理且多次違反警察通例。同時，警員執行職務時出現不應有的態度，輕則以粗言穢語辱罵市民，嚴重甚至公然挑釁市民，要求與其「隻揪」。此外，香港記者協會及攝影記者協會亦曾發表聯合聲明，不滿警方阻礙採訪，妨礙新聞自由。警隊形象創下自回歸後的新低，警民關係出現互相敵視及仇視的現象。因此，我們認為警務處處長盧偉聰須要問責下台，即時暫停招募新警員，並全面革新警隊，直至警民關係得以改善。而對於革新警隊，我們有以下建議：

１. 取消直屬警務處的「投訴警察課」並改革監警會制度

監警會自2009年6月成立以來，一直被批評為「無牙老虎」。每年均收到數千宗投訴警員的個案，當中只有約3%至4%個案獲證明屬實。懲處方面，9年來只有1名警員被刑事檢控，大部分警員只接受警告或訓諭。濫用武力指控方面，由2011/12至2017/18年度，有逾2000項投訴警察毆打的指控，當中僅2項指控屬實，成功率得0.09%。由於在現行制度下，所有投訴警察的個案會先交直屬警務處的「投訴警察課」跟進，之後得到調查結果後，轉交給監警會覆核及作出懲罰。據監警會的數據顯示，警方對監警會提出的質詢或建議的接受率介乎48%至61%，其中對於行使警權的理由的質詢，警方接受率9個年度中有4個是0%，包括2009/10、2011/12、2013/14及2017/18年度。其餘年度大多只得10%。而有關遵守警規的質疑，過去2個年度的接受率分別只得18%及19%，數據反映警方普遍不接納監警會的意見。所以，我們要求取消直屬警務處的「投訴警察課」，並建議由監警會取代，以免出現「自己人查自己人」官官相衛的情況。同時，監警會的組成亦應該重新檢討，以確保監警會是獨立於警務處並且是公平公正的。

２. 要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程

由2014年「佔領運動」開始，外界已多次批評警隊沒有於大型公眾活動中保持良好執法的能力，先後出現「七警暗角打人」及「警司朱經緯使用警棍追打市民」事件。警員在兩種事件中都被法庭裁定為有罪，需要判監，反映警員在執行職務期間除了不能保持克制，更出現「未審先判」的情況，把市民直接當成罪犯，濫用私刑。雖然警隊事後聲稱會作出改善，但時任警務處處長曾偉雄卻私下以「你哋冇做錯到！」來「安撫」警員情緒，實則是「激勵」警員繼續濫用私刑。

時至今日，警員在大型公眾活動的執法能力依然沒有改善，而人稱「速龍小隊」的特別戰術小隊更是多次違反警察通例。速龍小隊身上服裝沒有編號，被批評令人難以辨識供投訴。保安局長李家超卻在立法會會議上表示，速龍工作服是按行動和戰術需要而設計，設計上「無位置」展示編號，但卻被傳媒發現速龍小隊在６月９日及之前的行動是有展示編號的，可見李家超的說法不合理。因此，有人權組織質疑，制服設計是協助警員逃避在濫權或使用過量武力時的法律責任。另一方面，警員開始「有樣學樣」，開始故意隱藏自己的警員編號，更有大量便衣警員故意在執行職務時不出示警員委任證，甚至對外宣稱「警員執行職務時可以不出示委任證」，反映警員可能連警察通例也不熟悉，不然就是蓄意逃避法律責任。

此外，香港記者協會及攝影記者協會亦曾發表聯合聲明，不滿警方凌晨於旺角清場期間，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。而各種事情發生後，警隊不但沒有認錯，反而指責市民、記者及立法會議員阻礙警隊執行職務。可見，警隊由上而下都充斥着「唯我獨尊」的心態，作為人民公僕可說是完全失職。同時，警員的情緒管理出現嚴重問題，經常把情緒發洩在市民身上，是警民關係出現互相敵視的主因。因此，我們要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程，由人民公僕的角色、警察通例的內容及執行職務時的情緒管理都要重新學習。如果有警員在「培訓」中表現不佳，理應革職，不應再服務市民。

３. 暫停招募新警員

其實早在近日事件發生前，警員的犯案率已經「節節上升」，去年（2018年）一共有45名警務人員因干犯罪行被捕，較前年的29人，飆升55%。警務處處長盧偉聰卻以「佔警隊人數不多」回應，可見處長無意解決問題。作為執法人員，是絕不能夠知法犯法的，但過去3年被捕的117名警員，休班警就佔逾七成，當中涉及包括非禮、偷窺、盜竊、醉駕，甚至傷人等罪行，這些警員經常利用其身份威脅受害人，宣稱「報警都無用」等等。例如2015年有一名便衣警員，借故截停一名女犯人，帶入女廁搜身時摸胸非禮。2016年就有曾參與反色情行動的油尖區特別職務隊警長，休班期間在廟街與持雙程證妓女上樓，突然出示警察委任證，要求妓女與他性交，但完事後拒絕支付200元肉金，更要求對方3小時內離境，否則將她拘留7天。警長於區院被裁定藉公職作出不當行為罪成，被判囚20個月，行為極為可恥。

然而，有少數警員罪成判囚並不代表警隊內只有少數「害群之馬」。近年，警員的犯案率不跌反升，除了反映警方未能妥善處理問題，更反映了不良風氣極可能在警隊中蔓延。

另外，從上述有關現有監警會制度的描述可知，有關警員的投訴一直未有得到嚴正的處理，成功檢控的比率低得連1%也沒有。可想而知，如果所有投訴有被嚴正的處理的話，可能就會發現現時警隊充斥着大量「潛罪犯」。

警隊內部問題未得到正當解決前，又豈能讓「潛罪犯」成為教官，教育新警員？為了阻止警隊持續「上樑不正下樑歪」的狀況，我們要求即時暫停招募新警員，直至警隊問題得到解決。我們絕不能接受「潛罪犯」成為教官，也絕不能讓新警員視「潛罪犯」為榜樣並一起共事。否則，香港將會淪為由罪犯所管治的城市，淪為國際笑柄，後果絕對是不堪設想。

與此同時，我們亦要求全面檢討教官品德，以確保日後在培訓新警員時，不會因為出現缺德教官而令新警員質素下降。此外，學堂課程亦應該加入更多有關情緒管理的課題，以提高新警員的抗壓能力。

４. 要求暫停警隊加薪

眾合上述因素，我們認為目前警隊的表現可說是完全不稱職，根本不值得加薪。而相比其他紀律部隊，警員起薪點高得多。以形象一直良好的消防人員為例，他們的起薪點就比警員起薪點低得多，只得$21,285港元，比起警員起薪點$24,110港元，相差約13個百分點。消防與警隊同屬危險工種，而消防在更容易面對危險的情況下，人工卻比警隊低，造成同工不同酬的問題，亦容易造成其他紀律部隊士氣低落及分化。由此可見，警隊繼續加薪只會引起進一步的民憤，使警民關係持續惡化。

而政府日後為警隊加薪前，我們認為必須全面考慮警隊表現及形象，如若警隊表現受批評或形象太差，理應凍薪。而長遠而言，政府亦應該考慮為各紀律部隊制定有效的「可加可減機制」，而當中必須加入民調因素。

總結

其實，香港的警民關係曾經是非常良好，全因我們一直相信香港警察應該是人民的公僕，是保護人民的「英雄」職業。然而，香港警隊日漸成為政府的爪牙，只為政府服務。不過，香港市民也曾願意相信警隊，相信警隊只是人民和政府之間磨心。2014年的雨傘運動，即使警方下令施放催淚彈，也有示威者在隨後的佔領期間，把原本屬於他們的食物和水分給當值的警員，又在下雨時用雨傘為警員擋雨。可是，警隊已經無法再保持中立，完完全全成為政府的利器，猶如自甘墜落。到底是誰下令警隊一次又一次無理地傷害無辜的市民？是警方自行決定？還是政府的一個又一個無情的命令？香港市民早已無法找到答案，14年「朱經緯事件」如是，6月12日「開槍事件」如是，「中信大廈事件」亦如是。這一切的行為已經傷透香港人的心，亦令香港市民對警隊徹底失去信心。因此，為了令警民關係可以重拾昔日的水平，我們要求政府盡快回應並處理以上訴求，包括取消直屬警務處的「投訴警察課」、改革監警會制度、要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程、暫停招募新警員及暫停警隊加薪，以免警民關係進一步惡化。若然警隊依然沒有改善之心，我們將會認定現時的警隊不再適合服務市民，繼而要求解散警隊，另組新警力。

一群香港市民

推

再推

有黑警入嚟負皮

推到有記者入嚟

我知3千幾字有啲難消化，但請大家幫幫手，越多人睇到越好

push

推，根本就係要咁做，成個警隊壞哂啦而家

維穩機器

嚇大咩,警捉警
驚鬼你

所以一定要取消直屬黑警嘅警察投訴課

警隊減薪
最直接

睇左個上款已經覺得無用，獨立調查委員會都唔搞，點會搞其他野

有時間睇埋第2，第3條link

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

減薪我覺得難啲爭取，起碼要凍薪先

所以呢封係公開信，只係一定要佢兩個仆街睇

1

2

3

4

5

A.取消監警會，廉署接手，直屬廉署既部門
B.獨立部門，監警局/署，同廉署睇齊

中聯辦睬點會理你
幾經辛苦先可以操控成個香港政府

又係向特首負責？ 咁同叫ICAC查689嗰5千萬有咩分別

以上訴求關中聯辦咩事

如果你證明到關事，咁我都唔反對

on9, 警察同成個香港政府都係聽中聯辦order 做嘢

>inb4 冇用 / 唔會理
做咗好過唔做
有講好過冇講

有諗過向兩會負責
但都係冇用
所以都係建基於雙真普選既大前提下
香港體制冇一個部門信得過

認同警隊要改革

但封信要執下d中文先出街

中文書信上款有個「致」字已經令人唔想睇落去

入面成班高層都咁黑

仲有咩要執

要求警察凍薪

大家覺得有咩要執就講低，我一次過改

建議樓主用登報形式去諗

公開信已經唔work, 只會令市民tldr ，即使強如陳方安生出公開信，政府都係唔理

純粹小小愚見

推上報

多謝你意見，我都係想放上嚟又再下收集意見先

國際特赦組織之前個612調查結果係好彈藥

建議加埋

收到

對班人格有問題既人
再培訓真係有用咩

定係黎個大換血踢走晒啲毅進制然後臨彈倒戈

雨傘之後夠話個個去做警察啦

所以篇文最後亦有提，如果警隊無改善之心，就會升級，要求解散警隊。

係咪就變左而家班克警

我地只可以繼續係度集體ff,人地就年年加薪

如果我刪除上款，之後執執內文，再推上報，大家點睇

有意思，辛苦哂

呢篇搵記者登報喇

我要再改一改先

暫時改住咁多先，仲有冇咩問題

要求全面革新警隊並暫停招募新警員

鑒於近日警隊多次在公眾活動中使用武力，被外界評為不合理且多次違反警察通例。其中，國際特赦組織回應6月12日衝突事件時，就以指出警方向行動相當和平的示威者使用催淚彈及胡椒彈有違國際法，反映警方的失當行為已經成為國際性關注議題。同時，警員執行職務時出現不應有的態度，輕則以粗言穢語辱罵市民，嚴重甚至公然挑釁市民，要求與其「隻揪」。此外，香港記者協會及攝影記者協會亦曾發表聯合聲明，不滿警方阻礙採訪，妨礙新聞自由。警隊形象創下自回歸後的新低，警民關係出現互相敵視及仇視的現象。因此，我們認為警務處處長盧偉聰須要問責下台，即時暫停招募新警員，並全面革新警隊，直至警民關係得以改善。而對於革新警隊，我們有以下建議：

１. 取消直屬警務處的「投訴警察課」並改革監警會制度

監警會自2009年6月成立以來，一直被批評為「無牙老虎」。每年均收到數千宗投訴警員的個案，當中只有約3%至4%個案獲證明屬實。懲處方面，9年來只有1名警員被刑事檢控，大部分警員只接受警告或訓諭。濫用武力指控方面，由2011/12至2017/18年度，有逾2000項投訴警察毆打的指控，當中僅2項指控屬實，成功率得0.09%。由於在現行制度下，所有投訴警察的個案會先交直屬警務處的「投訴警察課」跟進，之後得到調查結果後，轉交給監警會覆核及作出懲罰。據監警會的數據顯示，警方對監警會提出的質詢或建議的接受率介乎48%至61%，其中對於行使警權的理由的質詢，警方接受率9個年度中有4個是0%，包括2009/10、2011/12、2013/14及2017/18年度。其餘年度大多只得10%。而有關遵守警規的質疑，過去2個年度的接受率分別只得18%及19%，數據反映警方普遍不接納監警會的意見。所以，我們要求取消直屬警務處的「投訴警察課」，並建議由獨立於警務處的監警會取代，以免出現「自己人查自己人」官官相衛的情況。同時，監警會的組成亦應該重新檢討，以確保監警會是完全獨立於警務處並且是公平公正的。

２. 要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程

由2014年「佔領運動」開始，外界已多次批評警隊沒有於大型公眾活動中保持良好執法的能力，先後出現「七警暗角打人」及「警司朱經緯使用警棍追打市民」事件。警員在兩種事件中都被法庭裁定為有罪，需要判監，反映警員在執行職務期間除了不能保持克制，更出現「未審先判」的情況，把市民直接當成罪犯，濫用私刑。雖然警隊事後聲稱會作出改善，但時任警務處處長曾偉雄卻私下以「你哋冇做錯到！」來「安撫」警員情緒，實則是「激勵」警員繼續濫用私刑。

時至今日，警員在大型公眾活動的執法能力依然沒有改善，而人稱「速龍小隊」的特別戰術小隊更是多次違反警察通例。速龍小隊身上服裝沒有編號，被批評令人難以辨識供投訴。保安局長李家超卻在立法會會議上表示，速龍工作服是按行動和戰術需要而設計，設計上「無位置」展示編號，但卻被傳媒發現速龍小隊在６月９日及之前的行動是有展示編號的，可見李家超的說法不合理。因此，有人權組織質疑，制服設計是協助警員逃避在濫權或使用過量武力時的法律責任。另一方面，警員開始「有樣學樣」，開始故意隱藏自己的警員編號，更有大量便衣警員故意在執行職務時不出示警員委任證，甚至對外宣稱「警員執行職務時可以不出示委任證」，反映警員可能連警察通例也不熟悉，不然就是蓄意逃避法律責任。

不過，警員的惡行已經受到國際關注，不能輕易逃避法律責任。國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基就香港警察使用過度武力驅趕行動極之和平示威者時指出警方當日的行為已經違反國際法，又指警方過份動武令現場情況更加緊張，並呼籲警方不要一再向和平示威者濫用警力，而是要確保市民能夠合法地行使他們的權利。同時，他們又提醒警方，向已被制服的個人或示威者動武，同樣屬於不合法行為。

此外，香港記者協會及攝影記者協會亦曾發表聯合聲明，不滿警方凌晨於旺角清場期間，多次用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。而各種事情發生後，警隊不但沒有認錯，反而指責市民、記者及立法會議員阻礙警隊執行職務。可見，警隊由上而下都充斥着「唯我獨尊」的心態，作為人民公僕可說是完全失職。同時，警員的情緒管理出現嚴重問題，經常把情緒發洩在市民身上，是警民關係出現互相敵視的主因。

因此，我們要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程，由人民公僕的角色、警察通例的內容、使用武力的守則及執行職務時的情緒管理都要重新學習。如有警員在「培訓」中表現不佳，理應革職，不應再服務市民。

３. 暫停招募新警員

其實早在近日事件發生前，警員的犯案率已經「節節上升」，去年（2018年）一共有45名警務人員因干犯罪行被捕，較前年的29人，飆升55%。警務處處長盧偉聰卻以「佔警隊人數不多」回應，可見處長無意解決問題。作為執法人員，是絕不能夠知法犯法的，但過去3年被捕的117名警員，休班警就佔逾七成，當中涉及包括非禮、偷窺、盜竊、醉駕，甚至傷人等罪行，這些警員經常利用其身份威脅受害人，宣稱「報警都無用」等等。例如2015年有一名便衣警員，借故截停一名女犯人，帶入女廁搜身時摸胸非禮。2016年就有曾參與反色情行動的油尖區特別職務隊警長，休班期間在廟街與持雙程證妓女上樓，突然出示警察委任證，要求妓女與他性交，但完事後拒絕支付200元肉金，更要求對方3小時內離境，否則將她拘留7天。警長於區院被裁定藉公職作出不當行為罪成，被判囚20個月，行為極為可恥。

然而，有少數警員罪成判囚並不代表警隊內只有少數「害群之馬」。近年，警員的犯案率不跌反升，除了反映警方未能妥善處理問題，更反映了不良風氣極可能在警隊中蔓延。另外，從上述有關現有監警會制度的描述可知，有關警員的投訴一直未有得到嚴正的處理，成功檢控的比率低得連1%也沒有。可想而知，如果所有投訴有被嚴正的處理的話，可能就會發現現時警隊充斥着大量「潛罪犯」。

警隊內部問題未得到正當解決前，又豈能讓「潛罪犯」成為教官，教育新警員？為了阻止警隊持續「上樑不正下樑歪」的狀況，我們要求即時暫停招募新警員，直至警隊問題得到解決。我們絕不能接受「潛罪犯」成為教官，也絕不能讓新警員視「潛罪犯」為榜樣並一起共事。否則，香港將會淪為由罪犯所管治的城市，淪為國際笑柄，後果絕對是不堪設想。

與此同時，我們亦要求全面檢討教官品德，以確保日後在培訓新警員時，不會因為出現缺德教官而令新警員質素下降。此外，學堂課程亦應該加入更多有關情緒管理的課題，以提高新警員的抗壓能力。

４. 要求警隊凍薪

眾合上述因素，我們認為目前警隊的表現可說是完全不稱職，根本不值得加薪。而相比其他紀律部隊，警員起薪點高得多。以形象一直良好的消防人員為例，他們的起薪點就比警員起薪點低得多，只得$21,285港元，比起警員起薪點$24,110港元，相差約13個百分點。消防與警隊同屬危險工種，而消防在更容易面對危險的情況下，人工卻比警隊低，造成同工不同酬的問題，亦容易造成其他紀律部隊士氣低落及分化。由此可見，警隊繼續加薪只會引起進一步的民憤，使警民關係持續惡化。

而政府日後為警隊加薪前，我們認為必須全面考慮警隊表現及形象，如若警隊表現受批評或形象太差，理應凍薪。而長遠而言，政府亦應該考慮為各紀律部隊制定有效的「可加可減機制」，而當中必須加入民調因素。

總結

其實，香港的警民關係曾經是非常良好，全因我們一直相信香港警察應該是人民的公僕，是保護人民的「英雄」職業。然而，香港警隊日漸成為政府的爪牙，只為政府服務。不過，香港市民也曾願意相信警隊，相信警隊只是人民和政府之間磨心。2014年的雨傘運動，即使警方下令施放催淚彈，也有示威者在隨後的佔領期間，把原本屬於他們的食物和水分給當值的警員，又在下雨時用雨傘為警員擋雨。可是，警隊已經無法再保持中立，完完全全成為政府的「維穩機器」，可說是自甘墜落的表現。到底是誰下令警隊一次又一次無理地傷害無辜的市民？是警方自行決定？還是政府的一個又一個無情的命令？香港市民早已無法找到答案，14年「朱經緯事件」如是，6月12日「開槍事件」如是，「中信大廈事件」亦如是。這一切的行為已經傷透香港人的心，亦令香港市民對警隊徹底失去信心。因此，為了令警民關係可以重拾昔日的水平，我們要求政府盡快回應並處理以上訴求，包括取消直屬警務處的「投訴警察課」、改革監警會制度、要求所有現任警員強制接受「再培訓」課程、暫停招募新警員及要求警隊凍薪，以免警民關係進一步惡化。若然警隊依然沒有改善之心，我們將會認定現時的警隊不再適合服務市民，繼而要求解散警隊，另組新警力。

一群香港市民

欣賞巴打 但覺得冇可能實現到

我都明，但起碼我想引起關注先。
到時黑警唔肯改，我地先可以大條道理推倒警隊

PUSH

我要求全面公務員減薪
根本全部公務員都唔應該高人工過私人市場

其實佢地好撚開心 呢排日日有ot 個個4萬幾5萬一個月

幫幫手推上熱門

解散la

7/13 光復上水 15:30 北區運動場 7/14 沙田遊行 15:30 車公廟

呢個係第一步,到時黑警唔肯改，我地先可以大條道理推倒警隊

pish

up

佢地太多係根深蒂固藍絲
加埋請太多毅進仔

真係要狙擊佢地下次招募日

若果警隊好似巴打咁講 真係有大改革
招募既學歷要求係咪需要提升呢?

要大清洗警隊啦

咁樣會無人/唔夠人當差

Agger

其實西走班老屎忽內部文化大解決

上樑不正下樑歪呀
西走老屎忽係唔夠

Push

5.所有新入職員佐級警員未需持有學士學位，督察必需持有碩士學位

再高嘅學歷，入到去比人洗哂腦又有咩用

毅進仔唔讀書有2皮幾野原則上就有問題

但對外好難係正當理由，人地又會話警察屬紀律部隊，人工比人高係正常，最後只會比人話你葡萄

所以應該推高小小學歷
改革成功但主流係毅進都好難有更大進步

老實講 唔關學歷事(有部分係大專/degree以上) 真正主因其實係警權過大

1.警察通例其實唔係法例 嚴格嚟講佢只是指引 入面無寫明違反咗會有咩後果/刑責 就算真係違反咗都係交畀監警會跟進(P.s.朱經緯最後係畀人告普通襲擊 唔係違反警例入面邊一條)

我再重申一次:警察通例係無法律效力

Even if 陽痿蔥/其他黑警行出嚟串你:我係違反警例啊 so? 咬我? 其實你真係吹佢唔漲

所以如果想對症下藥 其實係要將警例納入正式法例 然後要列明刑責
當然難度係非常大 因為分組點票好難會通過

所以改革監警會同取消警察投訴課應該比較實際

我覺得反正我哋要求成立獨立調查委員會 如果成功不如之後順便要求佢取代埋監警會職責咪算

緊係關事
你明唔明依家係共產黨接手左成個警隊
解放軍唔可以出黎
所以要直接控制當地既武裝力量黎鎮壓市民

其實唔止警隊 係成個政府互相包庇
從法律上已經係好難制裁佢地
仲同人講法治 共產黨打到黎呢句無誇張

我夠知呀媽係女人啦，但問題係我篇文提出嘅訴求同中聯辦根本無直接關係呀！

證明有直接關係就中聯辦公然干涉香港啦，問題係人地在暗，你唔係話屌就屌

使唔使我哋用返呢封信塞爆佢mail box？

我聽之前其他巴打嘅意見，修改咗一次，係第三頁。刪咗上款同加咗內容，要send唔好send舊，無埋上款，你send去邊都得

唔止停止加薪 仲要減薪

做咗第一步先，迫佢凍薪，做得差再減

Pish

呢啲權力咁大嘅公職人員最起碼要請degree holder 啦
請班0分毅進爛仔冇腦冇獨立思考能力

其實而家都好多degree holder，每年招募日都好多新聞。

嗰班應該係考白衫咋？
Degree holder 就算考散仔都揀入境海關啦
點會咁睇唔開

咁講真，散仔唔請毅進仔，可能無人做

聽日去上水，後日去沙田，7.21去金鐘

不分化，不割蓆，不督灰

兄弟爬山，各有各做

黑警死全家 我冇嘢講

一早應該咁做，但香港人控制唔到議會好難cut黑警budget

消防夠好多毅進仔老柳海關入境夠係應該所以政府工要有雙傅士先可以做
要改革就全部改革

要唔要直接swnd去俾特首辦

要靠大家推多啲，之後一人一信send過去

同埋內部嘅風氣同文化都好撚差
有朋友以前做過幾個月老散頂唔順quit 咗
你唔係世界仔刷鞋仔係唔會頂得順
所以警隊根本就需要全面改革

一人一信，定推上報好？
定why not both

唔該入去簽一簽, 記得 confirm埋 Email

支持

簽咗

有朋友做入境
基本上絕少毅進仔
入境散仔係degree holder 比率最高
同埋而家係針對警犬濫權問題

改革唔到警隊都要取消現有嘅警察投訴課，唔可以再「自己人查自己人」

林鄭無可能郁警察部。民怨沸騰，無左警察部保護，任何港共政權必定立刻倒台。第二，今時今日，我肯定連CE都郁唔到警察部，警察部作為香港境內最大武裝力量，老共一定有參與調配同管理。

其實監警會廢係因為有警察投訴課呀

不過監警會都係要革新㗎喇

消防隨時冇命都同狗差一截

入境海關要英文好叻先afford得到份工

海關關員要求好低

寫得不錯，有關建議合理

其實算係實際+可行

多謝你認同小弟愚見，總覺得咁樣寫好過下下叫黑警死全家。希望篇文可以盡量引到更多人支持同關注

中聯辦有心自己繞過老解 自己有一套武裝勢力，北京班人 成日以為有老解 就可以玩晒 根本唔會理地方政府既武警 ，所以唔會知警隊發展到咁都唔奇 。

幫手推番有用post